從緬甸事件反思香港人嘅角色

緬甸創意抗爭上咗咁多日主流媒體嘅版面，大家以及國際間都表現關注及同情，但到最後都只不過係出下口術，無人真係幫到佢地。

實際上，好多時候道德理由都只不過係一種正當化取得利益嘅手段，一個地方如果無戰略價值仲邊會有其他國家願意伸出援手。

有時我會覺得香港人將自己睇得太重，當咗香港人真係純靠道德感召換取國際援助。實際上大國如美國曾無視盟友沙特阿拉伯空襲平民區，背後原因明顯出於利益考量。

愈大個就愈傾向接受命定論，發覺自己嘅力量係幾渺小，當然力量渺小係咪等於咩都唔做就係另一個問題，但至少要謙卑，學識國際對香港嘅援助只係僥倖，而唔係佢地需要履行嘅義務。喺我地熄手機訓教嘅時候，有啲第三世界國家一直拍緊血淋淋嘅紀錄片。但呢個始終係世界嘅自然秩序，問心又有幾可我地真係會同情佢地幫佢地retweet？

pish

今年老美，繁支冇選總統嘛
港豬已成condom

香港人又何嘗唔係用利益考量出招
攬炒同走資呢d招數已經係從利益出發
你真係以為我地以為自己係靠道德感召？

我已retweet
反而想知有幾多人唔會retweet
經歷咗2019年，事不關己嘅人應該都係港豬日思維，冇得救。
剩底嘅人應該有小小腦會知，民主自由係全球化思想黎，無論咩國際，只要持同一思想信念，都應支持。
雖然老土，但團結就是力量。
雞蛋係敵唔過高牆，滴水穿石，但雞蛋多嗰陣，就難講。
事實係冇咩幫到佢哋，但心中必需同佢哋企同一陣線，你永遠唔知哩個信念幾時會真係幫到佢哋，甚至自己。

搞緊移民
遲啲先tweet
BTW where is 緬甸

以上係代表香港人心聲

我前年第一日已經叫你班野咪撚玩道德咪撚搞浪漫主義
諗下有咩籌碼可以講數
諗下點樣清左150呢D迫切禍害先
冇人理
而家已完先黎開心大發現

其實主要係期望落差

坦白講 不論係咩國家
邊個有能力阻止中共實施國安法先？
邊個國家有能力阻止緬甸軍政府政變？
遠水救唔到近火，好簡單嘅道理
所以只係
國際睇住你俾國家暴力強姦
同
冇人睇住你俾國家暴力強姦
嘅分別
兩者都係俾人強姦，只係有人知同冇人知嘅分別

香港人有救生艇離開已經好好

最起碼一件事：有原則，分清是非黑白，堅守信念

難民或者移民就係香港人現存唯二出路

國際政治從來都係為利益㗎喇,如果香港對美國冇利益都唔會出手援助香港人！

香港人有救生艇，無非都係因為本身有錢或者個人值錢

你係東歐起義,民主國家最多俾錢你買武器.
失敗左都唔會攬上身.

所以同樣地連登仔太過份咁用道德去理解同評價國際政治局勢係有啲怪

前日加拿大一野批左27000個CEC
微博好多人慶祝緊

事實就係，香港人仲有得揀，有得走，就係因為香港呢個社會同香港人，本身有價值，值得佢哋幫，我哋就要把握機會做嘢。
緬甸咪係反面例子，一百幾十年嚟發生過咁多事，幾時有國家開救生艇俾緬甸人？

極權下，反抗唔到就要保命。
留低做順民，逆來順受，下一代被洗腦
出走離開 comfort zone , 各有原因。不過，現時有得走好走，共匪一定落閘

正想講
除左BNO，好少係靠道德感召

得左膠先係乜都道德上身，你見佢哋反侵有咩「理據」？